裝修工人非禮強姦年幼親女 罪成候判

43歲裝修工人被指自親女就讀小二起多次非禮及強姦她，並於女兒體內射精，又對女兒說「我哋試一啲未試過嘅嘢呀」。女童首次被侵犯後，回想事件覺得「得意」，在一家人吃飯時告訴媽媽，媽媽聞言憤而離家，後來父母離婚。及至去年女童匿名投書校內性教育信箱，事件始遭揭發。案件今於高等法院審結，陪審團經過8小時商議，裁定工人一項非禮及兩項強姦罪名全部成立。法官決定先索閱受害女童的創傷評估報告，案件押後至本月30日，屆時才作求情以及判刑。

44歲父親涉嫌於親生女兒7至10歲間，多次在家中強姦及非禮她一案昨於高院續審。為事主X做身體檢查的法醫供稱，X的處女膜完好，如一般青春期的女童；其私處沒有發現有新或舊創傷，陰道口沒紅腫。不過李醫生解釋，紅腫可在數日內消散，視乎嚴重程度而定。

法醫李毓樺供稱，如成年男性陽具完全進入陰道並穿過處女膜，處女膜多數會有損傷，惟X的處女膜完好，其私處亦無發現有新或舊創傷，陰道口沒紅腫。但如沒有完全插入，未觸及處女膜則未必會造成傷勢。如性行為在驗傷前三日發生，其紅腫等亦有機會於三日後完全復元。

學校匿名投信追查揭發

女童X的常識科老師W供稱，由於小五學生會學習青春期、性器官的變化等知識，為避免學生對性話題感尷尬，故在班級設信箱，讓學生匿名投信發問。去年11月21日早上，W查看信箱時，發現涉案的匿名字條。W看過內文後感詫異，小息時主動向X查證，得悉字條是她所寫，X當時低下頭、表情不開心，更有些擔心和不安。W遂轉介事主給女同事跟進，校方最終報警。

從事裝修工作的44歲被告被控於2015年7月1日至9月30日間在屯門寓所非禮事主X；於去年7月1日至8月31日間，以及於同年11月19日在屯門寓所強姦X。控方開案陳詞稱，X的小學設信箱服務，讓學生向老師查詢性教育及個人成長等問題。老師於去年11月21日發現一張匿名字條，寫信人指「我被爸爸逼同佢性交，我該怎麼辦？我會不會生BB？」經老師查詢後，X承認自己是寫信人，學校同日報警。
咁都告得入

聖母瑪利亞

男人—有罪假定 你無事都係告你唔入
女人—唔會既 被人屈 ,好似屈人非禮都無事

條友碌尻得5cm

其實有無搵醫生驗佢條jj幾大條？

得意

會唔會案中案,
射埋精個處女膜無穿咁神奇

X又稱，升小五暑假的某周末，當她在客廳看電視時，遭被告抱進睡房強姦，被告並在其體內射精。其間X曾嘗試踢開及推開被告，又向被告稱「唔要」，惟被告沒回應。X又透露，被告每次犯案時均沒使用安全套。

無插入點體內射精，仲要唔止一次？

抵死， 娶支那女人

處女膜完好

似案中案

處女膜形狀都好多種，有D洞口較大，
男人條野太細，唔破係有可能。

不過單野幾似老母聯女屈，
都係唔好跟車太貼

個裝修佬有無認罪先，可能無屌閪都有撩閪

嘩屌
就咁睇表面證供 點睇都冇強姦
咁都入 點解麗瑤單野唔入？

HCCC 208/2018

[2019] HKCFI 569
香港特別行政區
高等法院
原訟法庭
刑事案件2018年第208號

----------------
香港特別行政區
訴
H.K.H.
----------------

主審法官： 高等法院法官李瀚良
日期： 2019年1月31日下午3時13分
出席人士： 陳敏兒小姐，為外聘律師，代表香港特別行政區
關唐利先生，由法律援助署委派的鄧王周廖成利律師行延聘，代表被告人
控罪： [1] 猥褻侵犯另一人（Indecent assault on another person）
[2] 至 [3] 強姦（Rape）
-------------------------------------
判刑
以下內容乃法庭數碼錄音謄本
-------------------------------------

官：

陪審團裁定被告人一項猥褻侵犯和兩項強姦罪名成立。

事主是被告人的親生女，2007年9月出生，案發時約八至十歲。

第一項控罪在2015年7至9月間發生，事主約八歲，將升讀三年級。某星期日下午三時許，事主母親外出，事主賴尿，要求被告人從高衣架取底褲給她更換，被告人叫事主入房，到床上躺下，擘開大髀。被告人叫事主閉上眼睛，然後除褲，用陰莖在事主的陰部外磨擦了兩至三分鐘。事主很疑惑，不知道被告人在做甚麼。

第二項控罪在2017年7至8月間發生，事主約十歲。當時被告人已與妻子離婚，被告人獲撫養權，與事主住在案發單位。某夜晚上十至十二時，事主正在廳看電視，被告人抱她入房，放在床上，除去她的褲，被告人也除掉自己的褲，然後捽事主臀部，舔她的耳朵，然後被告人吐口水到手中，抹到陰莖前方，把陰莖插入事主陰道，上下喐動約三至五分鐘。事主覺得好痛，感覺有熱液體射入她的陰道，曾踢和推開被告人，但不成功。

同年11月19日星期日晚約九時半，被告人叫事主一齊睡覺，之後在床上除去事主的褲，捽她臀部，之後壓在事主身上，咬乳房十幾秒，舔她的兩耳約一兩分鐘。被告人把陰莖插入事主陰道，前後喐了幾分鐘。被告人沒有戴安全套。事主未能踢開被告人。後來，被告人在紙巾上射精。

兩日後，事主寫字條問老師會否懷孕，校方揭發此事報警。

法醫檢查事主，她的性器官和處女膜都沒有傷痕。

被告人44歲，內地出生，在香港受教育至中一，曾是裝修工人，2006年結婚，2016年離婚。女兒（即事主）由被告人撫養，與被告人同住。他有兩次犯罪紀錄，分別在1989、1996年，與本案性質不同。

被告人求情時表示，事主在法庭作供時表現活潑可愛，似乎沒有很大困擾。被告人呈上事主近期寫的一封求情信，事主表示十分掛念被告人。

事主在審訊後接受心理評估。心理學家指出，事主對事件採取迴避態度，不想憶述遭遇，她害怕被告人會報復，也怕其他人知道。事主明顯受困擾，時常鬧情緒，過度警覺，非常敏感，她的日常生活和學業同時受影響。心理學家認為，事主應接受心理治療。

被告人身為人父，事主樣樣受他支配，竟乘機侵犯事主，嚴重違犯事主對他的信任。案發時事主只得八至十歲，沒有保護自己的能力，被告人仍忍心下手，行為極度無恥，令人憤慨。好在學校有解答疑難的信箱，無意中揭發事件，不至釀成更嚴重後果。老師們的警覺和果斷值得表揚。

上訴庭在香港特別行政區訴KKK案中指出，年幼子女別無選擇，全在父母的控制下生活，應該受父母的保護和關愛，所以父母性侵犯年幼子女是極可惡的行為。以本案而言，事主所受的委屈難以想像，對她心理造成長遠影響，法庭必定嚴懲，以反映社會大眾厭惡這種行為。另外，被告人沒有採取避孕措施，曾在事主體內射精，事主心理受困擾，需要接受治療，這些都是加重整體刑罰的因素。

第一項控罪是嚴重的非禮行為，跡近強姦。加上事主當時只得八歲。現以4年為量刑起點，判被告人監禁4年。

至於第二項控罪，本席考慮所有加刑因素後，判被告人監禁9年。

至於第三項控罪，雖然被告人沒有在事主體內射精，但他在兩個月內再侵犯事主，加上其他加刑因素，判被告人監禁9年。

考慮過整體刑罰原則，本席再命令如下：第一項控罪與其他控罪相隔兩年多，理應分期執行，現命令此項刑期與第三項控罪的刑期分期執行；第二項控罪刑期的其中兩年與第三項控罪的刑期分期執行。被告人共入獄15年。

由4男3女組成的陪審團昨退庭商議逾9小時後，一致裁定被告一項非禮及一項強姦罪成，以及大比數裁定另一項強姦罪成。